中国共軍威脅「台獨意味戰爭」 美國防部：美軍準備好了

共機近日頻頻擾台，中共官員更威脅「台獨意味戰爭」。對此，美國國防部發言人柯比28日表示，中國言論令人遺憾，台灣情勢沒有理由演變成衝突，並指美軍準備好履行區域安全承諾。

美國總統拜登（Joe Biden）20日正式就職，共軍近日頻頻派遣軍機侵犯台灣西南防空識別區（ADIZ），警告意味濃厚。中國國防部發言人吳謙台北時間28日更直接威脅表示，「台獨就意味著戰爭。」

美國國防部發言人柯比（John Kirby）昨日在媒體簡報會被問到此事時表示，台灣情勢沒有理由演變成衝突，美方認為中國相關發言令人遺憾（unfortunate）。

柯比指出，北京的言論不符合美國欲履行「台灣關係法」下義務的作法。如美國國務卿布林肯（Antony Blinken）昨天所說，美方會尋求能與中國合作的方式，但美國仍有打算履行的義務。

柯比說，美國國防部信守對「台灣關係法」與美中三公報的承諾，這點沒有任何改變；如國防部長奧斯汀（Lloyd Austin）在參院聽證會上所指，過去數十年來美國對台承諾獲得跨黨派支持，他任內也會同樣地支持台灣。

他強調：「我們（美方）有義務協助台灣自我防衛，這會持續下去。」

現場有媒體追問，美國是否準備好捍衛台灣抵抗可能的中國入侵。柯比雖不願回答假設性問題，但他表示：「美軍在各方面都準備好履行我們的區域安全承諾。」

美軍？問過三軍司令擦鞋狗拜金仔未？🤣

打未

準備好俾拜登叫停

屌你老尾，邊撚度黎咁大支旗

戰略模糊策略呢?
而家講明會幫 台灣係咪有膽宣傳台獨?

美軍準備好了 幫你們開路

準備好打壓台灣

準備好中美攻台
到時戰狼300（台版）

拜登好難唔跪喎

Prepared to stand side and see the fall of the island

登政府好快會尊重台灣為中國不可分割的一部分，台灣事務乃中國內政。

準備好咩幫手打埋一份

無台積電, 登登一定秒送台灣比支那.

咁樣幫？

準備好幫共產黨含

準備送台灣比中立就真 依家美國咩人揸莊全世界都知

現任美國國防部長(黑人)🤣🤣🤣

準備好護送？

麥克亞瑟同巴頓將軍死唔眼閉

準備好比弊燈凍結 係咪？